想讀pgde 的迷惘fresh grad

本身讀非三大bba second up 畢業
搵咗份hr做grad job
但覺得呢行唔啱自己
所以迷惘之下諗自己dse中文同數學都唔差
(中文5* 數學5)
想試下做小學老師
in第一份ta就有offer 15k 係屋企附近

自己好擔心做佐ta
今年年尾報pgde如果唔收我嘅話
我會浪費咗1年時間又唔知點再轉行

另外假如pgde成功報到
好多人都話自身degree唔係果科
就算有pgde都好難有學校請

有無人比到意見我 真係好迷惘

Perm位少得可憐 除左語文同數學
巴打 你有冇做過SU / 學界有獎牌?
因為冇可能淨教書 實要你帶隊

我體育一般 係做過社長果啲
音樂就連樂理都唔識

有無人可以比下意見或者屌醒我

你有無去check過每年有幾多PDGE畢業, 而又有幾多老師退休, 有幾多人係做咗幾年TA都轉唔到做老師, 最後轉行

但係教語文再加數學科唔會易搵啲咩？
其實間學校offer比我好好
仲高人工過我做呢家份文職

咁你去馬啦, 仲諗?

我係驚pgde唔收我啊 我本科係bba
佢唔收我嘅話 我真係白白浪費一年
轉行都唔知點解釋

無聽過教大畢業做 TA

驚咁撚多, 不如唔好出街啦, 會俾車撞死

你part time讀有校長答應比實習你一定收，係一定

唔一定，我間間都有報，全部交埋實習信都唔收，得ou收

小學唔太睇你undergraduate讀咩科
但鐘意請兼教到音視體嘅人

利申教緊中學只係聽朋友講

諗下教書啱唔啱自己好過啦
仲要對住小學生
少啲愛心耐性都唔得

俾你讀到pgde入到行
但做一年先發覺唔啱自己做就浪費幾年
勉強做落去就浪費一世

下，我前幾年申請間間都收，咁大轉變？

可能我報英文難啲掛

pgde小學？咩科？
考埋普通話基準先啦，宜家d學校教中文，就算唔係普教中，都要基準。
有學校實習PGDE多數收。
不過只可以講句：教書好撚辛苦嫁，唔好以為有長假有空堂，幻覺黎。對住成班細路，又勞氣。最辛苦係怪獸家長，真係服務業咁。

教大畢業多數有科老師做？

今年中英文老師超渴市
用今年黎作準會覺得好易請
d同學/學校係咁fw招聘msg

btw
好想賣走我個pgde😭
利申讀晒都唔想做😭

如果做ta呢年 會努力考基準
咁bba degree呢樣野會唔會有影響我pgde收生？

點解唔想做？

你係報小學pgde？

PT PGDE應該唔太大影響，
反而學校請左想要perm位既，要補返subject knowledge,讀返個中文master。
做落覺得岩先諗master啦不過。
利申：做左4年，perm埋，但想轉行

我以前做過官校TA
如果做緊TA，入pgde冇咁難
但係宜家啲老師多數兼教三至四科
如果係中文做主科嘅話，考到二級甲會好啲
同埋佢地好注重STEM，如果你係呢方面有一定認知都有優勢
但今年真係好缺老師

btw,家長真係痴線的
早排副校屋企人過身，家教會主席半夜一點打比佢傾學校活動
更癲都再有

二級甲好似好難
我諗我第一次考target只係二級乙
本身普通話一般 只可以係基本溝通